---
title: "Home"
content_blocks:
  - _bookshop_name: "big-hero"
    heading: "UniverSIS"
    preheading: "Λύση Ηλεκτρονικής Γραμματείας Ανοιχτού Κώδικα"
    background_image: "./images/universis-team-work2.jpg"
  - _bookshop_name: "intro"
    preheading: "Συνεργασία ΑΠΘ & ΔΠΘ"
    heading: "Πληροφοριακό Σύστημα Φοιτητολογίου με ευέλικτα χαρακτηριστικά και σύγχρονες διαδικασίες"
    sections:
      - title: "Ανοιχτού κώδικα"
        icon: "ti-settings"
        content: "Χτισμένο εκ βάθρων ως πλατφόρμα ανοιχτού λογισμικού όπου ακαδημαϊκά ιδρύματα και εμπορικοί εταίροι μπορούν να συνεισφέρουν και να ωφεληθούν ταυτόχρονα."
      - title: "Συνεργατικό"
        icon: "ti-direction-alt"
        content: "Βασισμένο στην συνεργασία μεταξύ ακαδημαϊκών ιδρυμάτων και σχεδιασμένο να ικανοποιεί τις πραγματικές ανάγκες μίας απαιτητικής κοινότητας χρηστών."
      - title: "Σύγχρονο"
        icon: "ti-rocket"
        content: "Κατασκευασμένο πάνω σε σύγχρονες τεχνολογίες που εγγυώνται ταχύτητα και ασφάλεια σε συνθήκες μεγάλης κίνησης και ευελιξία για μελλοντική επεκτασιμότητα."
  - _bookshop_name: "about"
    preheading: "Με όραμα"
    heading: "Σχεδιάζοντας τις διαδικασίες των Ελληνικών Ακαδημαϊκών Ιδρυμάτων"
    subheading: "Από τα Πανεπιστήμια για τα Πανεπιστήμια"
    content: "Ένα πληροφοριακό σύστημα Ηλεκτρονικής Γραμματείας ανοιχτού κώδικα, για τη διαχείριση των ακαδημαϊκών διαδικασιών, με την υποστήριξη της συνεργατικής κοινότητας των Πανεπιστημίων."
    background_image: "./images/universis-collab5.png"
    link:
      text: "Τεχνικό Φυλλάδιο"
      url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/"
  - _bookshop_name: "features"
    preheading: "Ένα ειδικά σχεδιασμένο εύχρηστο περιβάλλον με προσαρμοζόμενες δυνατότητες"
    heading: "Για τη βελτίωση της ακαδημαϊκής και διοικητικής διαχείρισης"
    sections:
      - title: "Εφαρμογές φοιτητή, διδάσκοντα, γραμματείας"
        icon: "ti-mobile"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/apps/"
        content: "Σύγχρονες responsive εφαρμογές στον browser, σχεδιασμένες για ευχρηστία και φορητότητα"
      - title: "Ασφάλεια ψηφιακών υπογραφών"
        icon: "ti-lock"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/technology/#security"
        content: "Διατηρούν αμετάβλητα τα δεδομένα σε βάθος χρόνου και ανθεκτικά στις παραβιάσεις ακόμα και από διαχειριστές"
      - title: "Ιχνηλάσιμα πιστοποιητικά"
        icon: "ti-key"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/extras/#reports_server"
        content: "Επιτρέπουν τον έλεγχο γνησιότητας από τρίτους φορείς χωρίς τη μεσολάβηση του προσωπικού του ιδρύματος"
      - title: "Κεντρική Γραμματεία Ιδρύματος"
        icon: "ti-id-badge"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/features/#registrar"
        content: "Ευέλικτο σύστημα δικαιωμάτων ρυθμίζει την επιλεκτική διαχείριση δεδομένων για την υλοποίηση υπηρεσιών σε επίπεδο Τμήματος, Σχολής, Ιδρύματος"
      - title: "Διασυνδέσεις με τρίτα συστήματα"
        icon: "ti-server"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/extras/#interoperability"
        content: "Για εθνικές υπηρεσίες Συγγραμμάτων ΕΥΔΟΞΟΥ, μετρικών ΕΘΑΑΕ, επιτυχόντων πανελληνίων ΥΠΑΙΘ, eDiplomas GUNET και gov.gr καθώς και ιδρυματικές υπηρεσίες elearning και user management και directory services"
      - title: "Διαχείριση προγραμμάτων διδασκαλίας"
        icon: "ti-calendar"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/features/#class_events"
        content: "Με επαναλαμβανόμενα ή μεμονωμένα γεγονότα που συνθέτουν ημερολόγια για τον διδάσκοντα και τον φοιτητή και δυνατότητα καταγραφής παρουσιών/απουσιών"
      - title: "Μηνύματα και Ειδοποιήσεις"
        icon: "ti-layout-media-right"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/extras/#messaging"
        content: "Υποστηρίζονται από τις εφαρμογές είτε για ανταλλαγή μεταξύ των ρόλων, είτε ως αυτοματοποιημένες ενημερώσεις από ενέργειες δήλωσης μαθημάτων, διεκπεραίωσης αιτήσεων, εγγραφών κ.α."
      - title: "Ηλεκτρονικές πληρωμές"
        icon: "ti-credit-card"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/extras/#ePayments"
        content: "Με διασύνδεση με συστήματα ηλεκτρονικής τραπεζικής για διευκόλυνση πληρωμών μέσω πιστωτικής κάρτας"
      - title: "Επιχειρηματική ευφυϊα"
        icon: "ti-bar-chart"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/extras/#business_intelligence"
        content: "Επιτρέπει την άντληση δεδομένων από δημοφιλή εργαλεία BI διαμέσω των δικαιωμάτων και της προστασίας του API server"
      - title: "Αιτήσεις εγγραφής φοιτητών"
        icon: "ti-user"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/features/#enrollment"
        content: "Μέσα από ολοκληρωμένο σύστημα που διαχειρίζεται προσωρινούς λογαριασμούς υποψηφίων φοιτητών, αποστολή ειδοποιήσεων και μηνυμάτων γραμματείας και επισύναψη δικαιολογητικών"
      - title: "Φοιτητική μέριμνα"
        icon: "ti-home"
        url: "https://universis.gitlab.io/universis-tech-brochure/features/#student_services"
        content: "Διαχείριση αιτήσεων σίτισης και στέγασης για έγκριση δικαιωμάτων που ενημερώνονται δυναμικά με τη διατήρησης της ενεργής ιδιότητας του φοιτητή"
      - title: "Λειτουργίες ποιότητας ΜΟΔΙΠ"
        icon: "ti-stamp"
        content: "Σύστημα αξιολόγησης μαθήματος και διδάσκοντα, διαχείριση πληροφοριών μαθήματος και βιογραφικού διδάσκοντα και διαχερίση μετρικών και στόχων"
  - _bookshop_name: "counter"
    numbers:
      - number: 9
        suffix: "+"
        text: "Ιδρύματα"
      - number: 950
        suffix: "+"
        text: "Προγράμματα Σπουδών"
      - number: 121
        suffix: "K"
        text: "Ενεργοί Φοιτητές με δηλώσεις"
      - number: 23
        suffix: "K"
        text: "Ορκωμοσίες"
      - number: 4300
        suffix: "+"
        text: "Διδάσκοντες"
      - number: 33
        suffix: "K"
        text: "Βαθμολόγια Ψηφ.Υπογεγραμμένα"
      - number: 251
        suffix: "K"
        text: "Ψηφιακά Υπογεγραμμένα Πιστοποιητικά"
      - number: 320
        suffix: "K"
        text: "Εκδοθέντα Πιστοποιητικά"
  - _bookshop_name: "cta"
    background_image: "./images/universis-intro.svg"
    preheading: "Χρήση χωρίς κόστος αδειών"
    heading: "Ελεύθερη διάθεση με αδειοδότηση LGPL"
    content: "Προσφέρουμε υπηρεσίες εγκατάστασης και υποστήριξης"
    phone: "info@universis.gr"
---
